% !TeX program = XeLaTeX
% !TeX root = ../nAmA.tex
\chapt{अर्धनारीश्वराष्टोत्तरशतनामावलिः}
\begin{multicols}{2}
\begin{flushleft}
ॐ चामुण्डिकाम्बायै~नमः\\
ॐ श्रीकण्ठाय~नमः\\
ॐ पार्वत्यै~नमः\\
ॐ परमेश्वराय~नमः\\
ॐ महाराज्ञ्यै~नमः\\
ॐ महादेवाय~नमः\\
ॐ सदाराध्यायै~नमः\\
ॐ सदाशिवाय~नमः\\
ॐ शिवार्धाङ्ग्यै~नमः\\
ॐ शिवार्धाङ्गाय~नमः।\hfill\devanumber{10}\\
ॐ भैरव्यै~नमः\\
ॐ कालभैरवाय~नमः\\
ॐ शक्तित्रितयरूपाढ्यायै~नमः\\
ॐ मूर्तित्रितयरूपवते~नमः\\
ॐ कामकोटिसुपीठस्थायै~नमः\\
ॐ काशीक्षेत्रसमाश्रयाय~नमः\\
ॐ दाक्षायण्यै~नमः\\
ॐ दक्षवैरये~नमः\\
ॐ शूलिन्यै~नमः\\
ॐ शूलधारकाय~नमः।\hfill\devanumber{20}\\
ॐ ह्रीङ्कारपञ्जरशुक्यै~नमः\\
ॐ हरिशङ्कररूपवते~नमः\\
ॐ श्रीमद्गणेशजनन्यै~नमः\\
ॐ षडाननसुजन्मभुवे~नमः\\
ॐ पञ्चप्रेतासनारूढायै~नमः\\
ॐ पञ्चब्रह्मस्वरूपभृते~नमः\\
ॐ चण्डमुण्डशिरश्छेत्र्यै~नमः\\
ॐ जलन्धरशिरोहराय~नमः\\
ॐ सिंहवाहायै~नमः\\
ॐ वृषारूढाय~नमः।\hfill\devanumber{30}\\
ॐ श्यामाभायै~नमः\\
ॐ स्फटिकप्रभाय~नमः\\
ॐ महिषासुरसंहर्त्र्यै~नमः\\
ॐ गजासुरविमर्दनाय~नमः\\
ॐ महाबलाचलावासायै~नमः\\
ॐ महाकैलासवासभुवे~नमः\\
ॐ भद्रकाल्यै~नमः\\
ॐ वीरभद्राय~नमः\\
ॐ मीनाक्ष्यै~नमः\\
ॐ सुन्दरेश्वराय~नमः।\hfill\devanumber{40}\\
ॐ भण्डासुरादिसंहर्त्र्यै~नमः\\
ॐ दुष्टान्धकविमर्दनाय~नमः\\
ॐ मधुकैटभसंहर्त्र्यै~नमः\\
ॐ मधुरापुरनायकाय~नमः\\
ॐ कालत्रयस्वरूपाढ्यायै~नमः\\
ॐ कार्यत्रयविधायकाय~नमः\\
ॐ गिरिजातायै~नमः\\
ॐ गिरीशाय~नमः\\
ॐ वैष्णव्यै~नमः\\
ॐ विष्णुवल्लभाय~नमः।\hfill\devanumber{50}\\
ॐ विशालाक्ष्यै~नमः\\
ॐ विश्वनाथाय~नमः\\
ॐ पुष्पास्त्रायै~नमः\\
ॐ विष्णुमार्गणाय~नमः\\
ॐ कौसुम्भवसनोपेतायै~नमः\\
ॐ व्याघ्रचर्माम्बरावृताय~नमः\\
ॐ मूलप्रकृतिरूपाढ्यायै~नमः\\
ॐ परब्रह्मस्वरूपवते~नमः\\
ॐ रुण्डमालाविभूषाढ्यायै~नमः\\
ॐ लसद्रुद्राक्षमालिकाय~नमः।\hfill\devanumber{60}\\
ॐ मनोरूपेक्षुकोदण्डायै~नमः\\
ॐ महामेरुधनुर्धराय~नमः\\
ॐ चन्द्रचूडायै~नमः\\
ॐ चन्द्रमौलये~नमः\\
ॐ महामायायै~नमः\\
ॐ महेश्वराय~नमः\\
ॐ महाकाल्यै~नमः\\
ॐ महाकालाय~नमः\\
ॐ दिव्यरूपायै~नमः\\
ॐ दिगम्बराय~नमः।\hfill\devanumber{70}\\
ॐ बिन्दुपीठसुखासीनायै~नमः\\
ॐ श्रीमदोङ्कारपीठगाय~नमः\\
ॐ हरिद्राकुङ्कुमालिप्तायै~नमः\\
ॐ भस्मोद्धूलितविग्रहाय~नमः\\
ॐ महापद्माटवीलोलायै~नमः\\
ॐ महाबिल्वाटवीप्रियाय~नमः\\
ॐ सुधामय्यै~नमः\\
ॐ विषधराय~नमः\\
ॐ मातङ्ग्यै~नमः\\
ॐ मकुटेश्वराय~नमः।\hfill\devanumber{80}\\
ॐ वेदवेद्यायै~नमः\\
ॐ वेदवाजिने~नमः\\
ॐ चक्रेश्यै~नमः\\
ॐ विष्णुचक्रदाय~नमः\\
ॐ जग्नन्मय्यै~नमः\\
ॐ जगद्रूपाय~नमः\\
ॐ मृडान्यै~नमः\\
ॐ मृत्युनाशनाय~नमः\\
ॐ रामार्चितपदाम्भोजायै~नमः\\
ॐ कृष्णपुत्रवरप्रदाय~नमः।\hfill\devanumber{90}\\
ॐ रमावाणीसुसंसेव्यायै~नमः\\
ॐ विष्णुब्रह्मसुसेविताय~नमः\\
ॐ सूर्यचन्द्राग्निनयनायै~नमः\\
ॐ तेजस्त्रयविलोचनाय~नमः\\
ॐ चिदग्निकुण्डसम्भूतायै~नमः\\
ॐ महालिङ्गसमुद्भवाय~नमः\\
ॐ कम्बुकण्ठ्यै~नमः\\
ॐ कालकण्ठाय~नमः\\
ॐ वज्रेश्यै~नमः\\
ॐ वज्रिपूजिताय~नमः।\hfill\devanumber{100}\\
ॐ त्रिकण्टक्यै~नमः\\
ॐ त्रिभङ्गीशाय~नमः\\
ॐ भस्मरक्षायै~नमः\\
ॐ स्मरान्तकाय~नमः\\
ॐ हयग्रीववरोद्धात्र्यै~नमः\\
ॐ मार्कण्डेयवरप्रदाय~नमः\\
ॐ चिन्तामणिगृहावासायै~नमः\\
ॐ मन्दराचलमन्दिराय~नमः\\
ॐ विन्ध्याचलकृतावासायै~नमः\\
ॐ विन्ध्यशैलार्यपूजिताय~नमः।\hfill\devanumber{110}\\
ॐ मनोन्मन्यै~नमः\\
ॐ लिङ्गरूपाय~नमः\\
ॐ जगदम्बायै~नमः\\
ॐ जगत्पित्रे~नमः\\
ॐ योगनिद्रायै~नमः\\
ॐ योगगम्याय~नमः\\
ॐ भवान्यै~नमः\\
ॐ भवमूर्तिमते~नमः\\
ॐ श्रीचक्रात्मरथारूढायै~नमः\\
ॐ धरणीधरसंस्थिताय~नमः।\hfill\devanumber{120}\\
ॐ श्रीविद्यावेद्यमहिमायै~नमः\\
ॐ निगमागमसंश्रयाय~नमः\\
ॐ दशशीर्षसमायुक्तायै~नमः\\
ॐ पञ्चविंशतिशीर्षवते~नमः\\
ॐ अष्टादशभुजायुक्तायै~नमः\\
ॐ पञ्चाशत्करमण्डिताय~नमः\\
ॐ ब्राह्म्यादिमातृकारूपायै~नमः\\
ॐ शताष्टेकादशात्मवते~नमः\\
ॐ स्थिरायै~नमः\\
ॐ स्थाणवे~नमः।\hfill\devanumber{130}\\
ॐ बालायै~नमः\\
ॐ सद्योजाताय~नमः\\
ॐ उमायै~नमः\\
ॐ मृडाय~नमः\\
ॐ शिवायै~नमः\\
ॐ शिवाय~नमः\\
ॐ रुद्राण्यै~नमः\\
ॐ रुद्राय~नमः\\
ॐ ईश्वर्यै~नमः\\
ॐ ईश्वराय~नमः।\hfill\devanumber{140}\\
ॐ कदम्बकाननावासायै~नमः\\
ॐ दारुकारण्यलोलुपाय~नमः\\
ॐ नवाक्षरीमनुस्तुत्यायै~नमः\\
ॐ पञ्चाक्षरमनुप्रियाय~नमः\\
ॐ नवावरणसम्पूज्यायै~नमः\\
ॐ पञ्चायतनपूजिताय~नमः\\
ॐ देवस्थषट्चक्रदेव्यै~नमः\\
ॐ दहराकाशमध्यगाय~नमः\\
ॐ योगिनीगणसंसेव्यायै~नमः\\
ॐ भृग्वादिप्रमथावृताय~नमः।\hfill\devanumber{150}\\
ॐ उग्रतारायै~नमः\\
ॐ अघोररूपाय~नमः\\
ॐ शर्वाण्यै~नमः\\
ॐ शर्वमूर्तिमते~नमः\\
ॐ नागवेण्यै~नमः\\
ॐ नागभूषाय~नमः\\
ॐ मन्त्रिण्यै~नमः\\
ॐ मन्त्रदैवताय~नमः\\
ॐ ज्वलज्जिह्वायै~नमः\\
ॐ ज्वलन्नेत्राय~नमः।\hfill\devanumber{160}\\
ॐ दण्डनाथायै~नमः\\
ॐ दृगायुधाय~नमः\\
ॐ पार्थाञ्जनास्त्रसन्दात्र्यै~नमः\\
ॐ पार्थपाशुपतास्त्रदाय~नमः\\
ॐ पुष्पवच्चक्रताटङ्कायै~नमः\\
ॐ फणिराजसुकुण्डलाय~नमः\\
ॐ बाणपुत्रीवरोद्धात्र्यै~नमः\\
ॐ बाणासुरवरप्रदाय~नमः\\
ॐ व्यालकञ्चुकसंवीतायै~नमः\\
ॐ व्यालयज्ञोपवीतवते~नमः।\hfill\devanumber{170}\\
ॐ नवलावण्यरूपाढ्यायै~नमः\\
ॐ नवयौवनविग्रहाय~नमः\\
ॐ नाट्यप्रियायै~नमः\\
ॐ नाट्यमूर्तये~नमः\\
ॐ त्रिसन्ध्यायै~नमः\\
ॐ त्रिपुरान्तकाय~नमः\\
ॐ तन्त्रोपचारसुप्रीतायै~नमः\\
ॐ तन्त्रादिमविधायकाय~नमः\\
ॐ नववल्लीष्टवरदायै~नमः\\
ॐ नववीरसुजन्मभुवे~नमः।\hfill\devanumber{180}\\
ॐ भ्रमरज्यायै~नमः\\
ॐ वासुकिज्याय~नमः\\
ॐ भेरुण्डायै~नमः\\
ॐ भीमपूजिताय~नमः\\
ॐ निशुम्भशुम्भदमन्यै~नमः\\
ॐ नीचापस्मारमर्दनाय~नमः\\
ॐ सहस्राराम्बुजरूढायै~नमः\\
ॐ सहस्रकमलार्चिताय~नमः\\
ॐ गङ्गासहोदर्यै~नमः\\
ॐ गङ्गाधराय~नमः।\hfill\devanumber{190}\\
ॐ गौर्यै~नमः\\
ॐ त्रियम्बकाय~नमः\\
ॐ श्रीशैलभ्रमराम्बाख्यायै~नमः\\
ॐ मल्लिकार्जुनपूजिताय~नमः\\
ॐ भवतापप्रशमन्यै~नमः\\
ॐ भवरोगनिवारकाय~नमः\\
ॐ चन्द्रमण्डलमध्यस्थायै~नमः\\
ॐ मुनिमानसहंसकाय~नमः\\
ॐ प्रत्यङ्गिरायै~नमः\\
ॐ प्रसन्नात्मने~नमः।\hfill\devanumber{200}\\
ॐ कामेश्यै~नमः\\
ॐ कामरूपवते~नमः\\
ॐ स्वयम्प्रभायै~नमः\\
ॐ स्वप्रकाशाय~नमः\\
ॐ कालरात्र्यै~नमः\\
ॐ कृतान्तहृते~नमः\\
ॐ सदान्नपूर्णायै~नमः\\
ॐ भिक्षाटाय~नमः\\
ॐ वनदुर्गायै~नमः\\
ॐ वसुप्रदाय~नमः।\hfill\devanumber{210}\\
ॐ सर्वचैतन्यरूपाढ्यायै~नमः\\
ॐ सच्चिदानन्दविग्रहाय~नमः\\
ॐ सर्वमङ्गलरूपाढ्यायै~नमः\\
ॐ सर्वकल्याणदायकाय~नमः\\
ॐ राजराजेश्वर्यै~नमः\\
ॐ श्रीमद्राजराजप्रियङ्कराय~नमः\devanumber{216}\\
\end{flushleft}
\end{multicols}
॥इति श्री स्कन्दपुराणे श्री अर्धनारीश्वराष्टोत्तरशतनामावलिः सम्पूर्णा॥